\label{sec:Minimap}
Die Minimap (\ref{text:Minimap}) und die Pilotensicht (\ref{text:PilotView}) 
sind ähnlich aufgebaut, beide benutzen eine \QuoteM{Scene Capture 2D}. Dabei 
handelt es sich um eine virtuelle Kammer, die ihr aufgenommenes Bild auf ein 
Material projiziert. Dieses Material kann dazu benutzt werden, ein Bild in dem 
\ac{UMG} \ac{UI} zu steuern. Leider lässt sich dieses Material nicht wie die 
anderen \ac{UMG}-Elemente einfach ausblenden. Um \ref{text:HideDisplay} dennoch 
zu erfüllen, bekommt das Material einen Parameter, der seine Transparenz 
bestimmt. Dieser Parameter wird nun durch die Animation im \ac{UMG} gesteuert.
\index{Scene Capture 2D}

\medskip
Eine Minimap ist eine im \ac{HUD} eingeblendete Karte der nahen Umgebung des 
Multicopters. Obwohl dieses Verfahren von Epic Games für eine Minimap 
vorgeschlagen wird \QuoteIndirectNoPage{UE4MiniMap}, ist es nicht sonderlich 
praktikabel. Üblicherweise wird eine Karte mit einer orthogonalen Perspektive 
dargestellt, nur bietet die \ac{UE4} keinen solchen Darstellungsmodus für die 
Scene Capture 2D an \QuoteIndirectNoPage{UE4MiniMapOrtho}. Ein anderes Problem 
entsteht, wenn der virtuelle Multicopter zu hoch fliegt, dadurch wird er
in der Minimap sichtbar. Auch Markierungen für besondere Orte, wie z.B. die 
Position des Piloten auf der Karte, lassen sich nur schwer einbinden.

In den Einstellungen kann der Benutzer zwischen einer aktiven und einer 
passiven Minimap wählen, wobei die passive Variante voreingestellt ist. Aktiv 
bedeutet, dass sich die Karte mit der Blickrichtung des Multicopters dreht und 
anhängig von seiner Geschwindigkeit den Bildausschnitt vergrößert. Bei der 
passiven Minimap ist die Karte immer nordzentriert und nur das Symbol des 
Multicopters dreht sich, der Bildausschnitt bleibt in diesem Modus immer 
gleich groß.

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.22]{Content/Implementation/Minimap/Minimap.png}
	\caption{Bildschirmphoto des \acp{UI} mit Minimap und Pilotensicht}
	\label{fig:Minimap}
\end{figure}

\autoref{fig:Minimap} zeigt, wie die Minimap und Pilotensicht (mit 
bestehender Sichtverbindung) in der fertigen Anwendung aussehen. Auch die 
anderen \ac{HUD}-Elemente sind hier sichtbar.

Da die Startposition nicht unbedingt in der Nähe der Gegend ist, die für den 
Benutzer interessant ist, ist es notwendig, die Position des Piloten 
nachträglich zu verändern. Dazu wird aus dem Multicopter-Modus in den 
Fußgänger-Modus geschaltet. Solange der Fußgänger auf dem Boden ist, kann er 
jede beliebige Position als Standort des Piloten definieren. Zurück im 
Multicopter-Modus wird der Multicopter nun von dieser Position aus betrachtet. 

Die Farbe der Umrandung des Fensters im \ac{HUD} zeigt dabei an, ob eine 
direkte Sichtlinie (grün) oder keine Sichtverbindung (rot) besteht, ein Fehler 
wird mit einem weißen Rahmen symbolisiert (\ref{text:LineOfSight}).

Wenn sich der Multicopter weit von der Position des Piloten entfernt, erscheint 
er sehr klein und ist bald nicht mehr sichtbar. Dieses Verhalten ist die 
Standardeinstellung, hierbei kann noch das \ac{FOV} des Piloten angegeben 
werden. Alternativ dazu kann das System so eingestellt werden, dass es den 
Multicopter immer gleich groß im Sichtfeld darstellt und das \ac{FOV} 
entsprechen anpasst. Die dargestellte Größe des virtuellen Multicopters lässt 
sich auch einstellen. 

\begin{equation} \label{eq:zoomfit}
\text{FOV} = \arctan \left( \frac{F_Z}{d} \right)
\end{equation}

\autoref{eq:zoomfit} zeigt wie sich das \ac{FOV} in 
diesem Modus berechnet, wobei $F_Z$ den Größenfaktor darstellt und $d$ die 
Entfernung zwischen dem Piloten und dem Multicopter in Metern 
\QuoteIndirectNoPage{UE4zoomfit}.
